<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Lovian]]></title><description><![CDATA[Share anything with anyone]]></description><link>https://lovian.github.io</link><image><url>https://lovian.github.io/images/background.jpg</url><title>Lovian</title><link>https://lovian.github.io</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 03:37:41 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://lovian.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Pengalaman Beli dan Rental Film di iTunes]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Setiap minggunya iTunes Store selalu merilis 1 film dengan harga spesial atau <strong>MOVIE OF THE WEEK</strong>. Contohnya dalam minggu ini (Akhir April 2018), iTunes menambahkan Film Gifted ke dalam list <strong>MOVIE OF THE WEEK</strong> dengan harga Rp 29.000 dan asyiknya lagi sudah ada subtitle Indonesianya.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tanpa berpikir panjang Film Gifted yang dibintangi Chris Evans ini langsung saya beli. Namun anehnya, ternyata kualitas subtitle Bahasa Indonesianya sungguh membuat saya kecewa. Saat ditonton di menit 30-an film langsung saya stop karena dibingungkan dengan bahasa terjemahan yang menurut saya sangat aneh dan kalimatnya sulit untuk dimengerti.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Terus gimana? Nggak jadi nonton donk?</em> Ya jadi donk. Akhirnya download subtitlenya di Subscene kemudian film di iTunes didownload dulu dan diremove DRM-nya pake software DVDFab, fungsinya agar film iTunes bisa ditonton dengan menggunakan subtitle external. Untuk kualitas terjemahan dari subscene ternyata jauh lebih bagus dari subtitle iTunes&#8230;&#8203;. Tidak hanya film Gifted saja, waktu itu saya pernah nge-Rental film The Goonies, kualitas subtitlenya pun ternyata sama saja -_-. Meski demikian, masih banyak juga koq film-film di iTunes yang kualitas terjemahan subtitlenya bagus, contohnya film The 5th Wave yang saya beli beberapa waktu yang lalu.</p>
</div>]]></description><link>https://lovian.github.io/2018/04/30/Pengalaman-Beli-dan-Rental-Film-di-i-Tunes.html</link><guid isPermaLink="true">https://lovian.github.io/2018/04/30/Pengalaman-Beli-dan-Rental-Film-di-i-Tunes.html</guid><category><![CDATA[Film]]></category><category><![CDATA[ Movie]]></category><category><![CDATA[ iTunes]]></category><dc:creator><![CDATA[Lofian Alvaro]]></dc:creator><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>